<resources>
    <string name="app_name">WorldSkills</string>


    <string name="title_text_1">Россия вернулась за стол переговоров по окололунной станции</string>
    <string name="text_1">МОСКВА, 31 окт – РИА Новости. Делегация "Роскосмоса" принимала участие в Международной координационной группе по исследованию космического пространства в октябре в Токио и впервые за долгое время обсуждала с иностранными партнерами проект международной окололунной станции, сообщил РИА Новости официальный представитель "Роскосмоса".
            Ранее "Роскосмос" и НАСА уже договаривались о совместной работе по созданию окололунной станции. Однако затем Россия заявила, что предоставленная ей роль в этом проекте слишком скромна, а США и вовсе пересмотрели задумку и решили сфокусироваться не на создании орбитальной станции, а на высадке на поверхность Луны.
    </string>

    <string name="title_text_2">Уникальный "зрачок" для жидких линз создали в Тюмени</string>
    <string name="text_2">МОСКВА, 31 окт - РИА Новости. Ученые Тюменского государственного университета разработали уникальную систему, которая повысит качество изображения и скорость работы жидких линз, востребованных в различных областях науки и техники. Результаты опубликованы в журнале "Applied Physics Letters".
            Жидкая диафрагма, созданная в лаборатории фотоники и микрофлюидики ТюмГУ, позволит регулировать величину проходящего через нее света в большем диапазоне, чем удается аналогичным системам. Вплоть до полного перекрытия светового потока, что прежде не удавалось никому.
            Кроме того, система позволяет регулировать апертуру (способность оптического устройства собирать свет и противостоять размытию изображения) в реальном времени, что также раньше было невозможно, поскольку диафрагмы для жидкой оптики крайне чувствительны к колебаниям температуры и механическим воздействиям.
    </string>

    <string name="title_text_3">Создан щадящий способ ранней диагностики рака</string>
    <string name="text_3">МОСКВА, 30 окт — РИА Новости. Ученые придумали способ, как диагностировать рак на ранней стадии без инвазивной биопсии. Под кожу пациента помещается синтетический каркас, улавливающий раковые клетки, которые затем можно детально изучить. Результаты исследования опубликованы в журнале Cancer Research.
            При подозрении на злокачественную опухоль пациенту, для установки точного диагноза, делают биопсию пораженного органа — проникают внутрь и берут образец тканей. Эта инвазивная процедура в ряде случаев, например, биопсия легких, является сложной и опасной для человека.
            Ученые из Мичиганского университета (США) предлагают вместо биопсии поместить под кожу небольшой синтетический каркас из биоматериала. Обрастая тканями, этот каркас превращаются в метастатическую нишу, которая захватывает циркулирующие агрессивные раковые клетки.
</string>

    <string name="title_text_4">Сигнал ГЛОНАСС сертифицируют и дадут гарантию на точность</string>
    <string name="text_4">МОСКВА, 30 окт - РИА Новости. Российская навигационная система ГЛОНАСС может стать первой в мире системой, которая начнет предоставлять пользователям сигнал с гарантированной точностью, рассказал, выступая на конференции "Навигация по гравитационному и магнитному полям Земли. Новые технологии", генконструктор системы ГЛОНАСС, глава Роскартографии Сергей Карутин.
            Организаторами конференции стали Всероссийский НИИ физико-технических измерений (ВНИИФТРИ) и Российская академия наук.
            "Мы стремимся к тому, чтобы сертифицировать свои услуги первыми в мире. Такая работа уже проводится. Будем стремиться обеспечить гарантии качества. Ориентировочно на это нам потребуется какое-то количество лет. Мы ориентируемся к 2025 году гарантировать качество навигационных услуг", - сказал он.
</string>

    <string name="title_text_5">Ученые предложили "алфавит" для квантовой связи</string>
    <string name="text_5">МОСКВА, 29 окт — РИА Новости. Физики предложили использовать для квантовой связи структурированный свет вместо поляризованного. Это позволит перейти от двумерных режимов к многомерным, что сделает связь надежнее и быстрее. Результаты исследования опубликованы в журнале AVS Quantum Science.
            Над созданием безопасной квантовой связи работают ученые многих стран. Традиционно протоколы квантовой связи реализуются с помощью поляризованного света, имеющего всего два состояния. Такие протоколы представляют собой двухуровневую систему с максимальной емкостью информационного носителя (фотона) в один бит.
            Ученые из Университета Витватерсранда в ЮАР предложили использовать в квантовых протоколах структурированный свет, информационная емкость которого намного выше. Пространственные моды или паттерны такого света можно рассматривать в качестве букв алфавита квантовой информации.
</string>
</resources>


